# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2015, 2016, 2017, 2020, 2022.
# Darcy Shen <sadhen@zoho.com>, 2015.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-12-06 00:29-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2022-12-06 21:14-0500\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 21.12.3\n"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/env.1:2
#, no-wrap
msgid "ENV"
msgstr "ENV"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/env.1:2
#, no-wrap
msgid "September 2022"
msgstr "2022年9月"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/env.1:2
#, no-wrap
#| msgid "GNU coreutils 8.32"
msgid "GNU coreutils 9.1"
msgstr "GNU coreutils 9.1"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/env.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/env.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:5
msgid "env - run a program in a modified environment"
msgstr "env - 在重建的环境中运行程序"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/env.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:8
msgid ""
"B<env> [I<\\,OPTION\\/>]... [I<\\,-\\/>] [I<\\,NAME=VALUE\\/>]... [I<\\,"
"COMMAND \\/>[I<\\,ARG\\/>]...]"
msgstr ""
"B<env> [I<\\,选项\\/>]... [I<->] [I<\\,名称=值\\/>]... [I<\\,命令 \\/>[I<\\,"
"参数列表\\/>]...]"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/env.1:8
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:12
msgid "Set each NAME to VALUE in the environment and run COMMAND."
msgstr "在环境中将每个指定名称的环境变量设为指定的值，并运行给定命令。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:14
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too."
msgstr "必选参数对长短选项同时适用。"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:14
#, no-wrap
msgid "B<-i>, B<--ignore-environment>"
msgstr "B<-i>, B<--ignore-environment>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:17
msgid "start with an empty environment"
msgstr "不带环境变量启动"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:17
#, no-wrap
msgid "B<-0>, B<--null>"
msgstr "B<-0>, B<--null>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:20
msgid "end each output line with NUL, not newline"
msgstr "使每行输出以 NUL 字符结束，不添加换行符"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:20
#, no-wrap
msgid "B<-u>, B<--unset>=I<\\,NAME\\/>"
msgstr "B<-u>, B<--unset>=I<\\,名称\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:23
msgid "remove variable from the environment"
msgstr "从环境中移除指定环境变量"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:23
#, no-wrap
msgid "B<-C>, B<--chdir>=I<\\,DIR\\/>"
msgstr "B<-C>, B<--chdir>=I<\\,指定目录名称\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:26
msgid "change working directory to DIR"
msgstr "将工作目录修改为指定的目录名称"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:26
#, no-wrap
msgid "B<-S>, B<--split-string>=I<\\,S\\/>"
msgstr "B<-S>, B<--split-string>=I<\\,S\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:30
msgid ""
"process and split S into separate arguments; used to pass multiple arguments "
"on shebang lines"
msgstr "处理并将 S 字符串分割为多个参数；用于向 shebang 行传递多个参数"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:30
#, no-wrap
msgid "B<--block-signal>[=I<\\,SIG\\/>]"
msgstr "B<--block-signal>[=I<\\,信号\\/>]"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:33
msgid "block delivery of SIG signal(s) to COMMAND"
msgstr "阻挡向指定命令传递指定的信号"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:33
#, no-wrap
msgid "B<--default-signal>[=I<\\,SIG\\/>]"
msgstr "B<--default-signal>[=I<\\,信号\\/>]"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:36
msgid "reset handling of SIG signal(s) to the default"
msgstr "将对指定信号的处理方式重置为默认方式"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:36
#, no-wrap
msgid "B<--ignore-signal>[=I<\\,SIG\\/>]"
msgstr "B<--ignore-signal>[=I<\\,信号\\/>]"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:39
#| msgid "set handling of SIG signals(s) to do nothing"
msgid "set handling of SIG signal(s) to do nothing"
msgstr "将对指定的一种或多种信号的处理方式设置为什么都不做"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:39
#, no-wrap
msgid "B<--list-signal-handling>"
msgstr "B<--list-signal-handling>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:42
msgid "list non default signal handling to stderr"
msgstr "向标准错误输出非默认的信号处理方式"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:42
#, no-wrap
msgid "B<-v>, B<--debug>"
msgstr "B<-v>, B<--debug>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:45
msgid "print verbose information for each processing step"
msgstr "为每个处理流程输出详细信息"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:45
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:48
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/env.1:48
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:51
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:53
msgid ""
"A mere - implies B<-i>.  If no COMMAND, print the resulting environment."
msgstr "单独的“-”隐含选项 B<-i>。如果没有给定命令，则输出重建后的环境。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:57
msgid ""
"SIG may be a signal name like 'PIPE', or a signal number like '13'.  Without "
"SIG, all known signals are included.  Multiple signals can be comma-"
"separated."
msgstr ""
"参数中的信号可以是类似 'PIPE' 这样的信号名称，也可以是如 '1' 这样的信号编码。"
"所有已知信号均包括其中。如需指定多个信号，可以使用半角逗号隔开。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/env.1:57
#, no-wrap
msgid "OPTIONS"
msgstr "选项"

#. type: SS
#: raw/coreutils/man1/env.1:58
#, no-wrap
msgid "-S/--split-string usage in scripts"
msgstr "-S/--split-string 在脚本中的用法"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:65
msgid ""
"The B<-S> option allows specifying multiple parameters in a script.  Running "
"a script named B<1.pl> containing the following first line:"
msgstr ""
"B<-S> 选项可以在脚本中指定多个参数。例如，运行一个名为 B<1.pl>的脚本，其第一"
"行如下所示："

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:70
#, no-wrap
msgid ""
"#!/usr/bin/env -S perl -w -T\n"
"\\&...\n"
msgstr ""
"#!/usr/bin/env -S perl -w -T\n"
"\\&...\n"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:75
msgid "Will execute B<perl -w -T 1.pl .>"
msgstr "将会运行 B<perl -w -T 1.pl .>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:79
msgid "Without the B<'-S'> parameter the script will likely fail with:"
msgstr "如果不加 B<'-S'> 参数，脚本可能运行失败并输出以下错误："

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:83
#, no-wrap
msgid "/usr/bin/env: 'perl -w -T': No such file or directory\n"
msgstr "/usr/bin/env: 'perl -w -T': 没有那个文件或目录\n"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:87
msgid "See the full documentation for more details."
msgstr "请阅读完整文档以了解更多细节。"

#. type: SS
#: raw/coreutils/man1/env.1:88
#, no-wrap
msgid "--default-signal[=SIG] usage"
msgstr "--default-signal[=信号] 的用法"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:94
msgid ""
"This option allows setting a signal handler to its default action, which is "
"not possible using the traditional shell trap command.  The following "
"example ensures that seq will be terminated by SIGPIPE no matter how this "
"signal is being handled in the process invoking the command."
msgstr ""
"该选项可以将一个信号的处理方式设置为其默认行为，这是传统的 shell trap 命令无法实现的。下面的粒子确保 seq 能被 SIGPIPE"
" 信号所终止，无论该信号在被调用的命令的进程中是如何被处理的。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:99
#, no-wrap
msgid "sh -c 'env --default-signal=PIPE seq inf | head -n1'\n"
msgstr "sh -c 'env --default-signal=PIPE seq inf | head -n1'\n"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/env.1:102
#, no-wrap
msgid "NOTES"
msgstr "注意"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:104
#| msgid "POSIX's exec(2) pages says:"
msgid "POSIX's B<exec>(3p) pages says:"
msgstr "POSIX 的 B<exec>(2p) 手册页有以下内容："

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:110
msgid ""
"many existing applications wrongly assume that they start with certain "
"signals set to the default action and/or unblocked.... Therefore, it is best "
"not to block or ignore signals across execs without explicit reason to do "
"so, and especially not to block signals across execs of arbitrary (not "
"closely cooperating) programs."
msgstr ""
"许多现有的应用程序都错误地假定它们启动时接收信号的行为均为默认值且为非阻塞模式。因此，最佳实践是除非有明确的理由，否则在跨 exec"
" 执行时不要阻塞或忽略信号，尤其是不要在跨 exec 执行任意的（即并非与你的代码紧密合作的）程序时阻塞信号。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/env.1:111
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:113
msgid "Written by Richard Mlynarik, David MacKenzie, and Assaf Gordon."
msgstr "由 Richard Mlynarik、David MacKenzie 和 Assaf Gordon 编写。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/env.1:113
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:115
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr "GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:117
msgid ""
"Report any translation bugs to E<lt>https://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr "请向 E<lt>https://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告翻译错误。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/env.1:117
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:120
#| msgid ""
#| "Copyright \\(co 2020 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU "
#| "GPL version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgid ""
"Copyright \\(co 2022 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2022 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:123
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr "本软件是自由软件：您可以自由修改和重新发布它。在法律允许的范围内，不提供任何保证。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/env.1:123
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:125
#| msgid "sigaction(2), sigprocmask(2), signal(7)"
msgid "B<sigaction>(2), B<sigprocmask>(2), B<signal>(7)"
msgstr "B<sigaction>(2), B<sigprocmask>(2), B<signal>(7)"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:128
msgid "Full documentation E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/envE<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/envE<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/env.1:129
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) env invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) env invocation\\(aq"

#, no-wrap
#~ msgid "March 2020"
#~ msgstr "2020年三月"

#~ msgid "October 2017"
#~ msgstr "2017年10月"

#~ msgid "January 2017"
#~ msgstr "2017年1月"
